%%% Внесите свои данные - Input your data
%%
%%
\newcommand{\Author}{А.И.\,Титов} % И.О. Фамилия автора
\newcommand{\AuthorFull}{Титов Антон Игоревич} % Фамилия Имя Отчество автора
\newcommand{\AuthorFullDat}{Титову Антону Игоревичу} % Фамилия Имя Отчество автора в дательном падеже (Кому? Студенту...)
\newcommand{\AuthorPhone}{+7-923-105-05-88} % номер телефорна автора для оперативной связи
\newcommand{\Supervisor}{С.Г.\,Попов} % И. О. Фамилия научного руководителя
\newcommand{\SupervisorVin}{С.Г.\,Попова} % И. О. Фамилия научного руководителя  в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)
\newcommand{\SupervisorJob}{доцент ВШПМиВФ ИПММ} %
\newcommand{\SupervisorJobVin}{доцента ВШПМиВФ ИПММ} % в винительном падеже (Кого? что?  Програмиста ...)
\newcommand{\SupervisorDegree}{к.т.н.} %
\newcommand{\SupervisorTitle}{доцент} %
%%
%%
%Руководитель, утверждающий задание
\newcommand{\Head}{Л.В.\,Уткин} % И. О. Фамилия руководителя подразделения (руководителя ОП)
\newcommand{\HeadDegree}{}% Только должность:
%Руководитель %ОП
%Заведующий % кафедрой
%Директор % Высшей школы
%Зам. директора
\newcommand{\HeadDep}{} % заменить на краткую аббревиатуру подразделения или оставить пустым, если утверждает руководитель ОП

%%% Руководитель, принимающий заявление
\newcommand{\HeadAp}{И.О.\,Фамилия} % И. О. Фамилия руководителя подразделения (руководителя ОП)
\newcommand{\HeadApDegree}{Должность руководителя}% Только должность:
%Руководитель ОП
%Заведующий кафедрой
%Директор Высшей школы
\newcommand{\HeadApDep}{O} % заменить на краткую аббревиатуру подразделения или оставить пустым, если утверждает руководитель ОП

%%% Консультант по нормоконтролю
\newcommand{\ConsultantNorm}{И.Э.\,Голубева} % И. О. Фамилия консультанта по нормоконтролю. ТОЛЬКО из числа ППС!
\newcommand{\ConsultantNormDegree}{должность, степень} %
\newcommand{\ConsultantExtra}{И.О.\,Фамилия} % И. О. Фамилия дополнительного консультанта
\newcommand{\ConsultantExtraDegree}{должность, степень} %
\newcommand{\ConsultantExtraVin}{И.О.\,Фамилию} % И. О. Фамилия дополнительного консультанта в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)
\newcommand{\ConsultantExtraDegreeVin}{должность, степень} %  в винительном падеже (Кого? что? Руководителя ...)


\newcommand{\Reviewer}{И.О.\,Фамилия} % И. О. Фамилия резензента. Обязателен только для магистров.
\newcommand{\ReviewerDegree}{должность, степень} %
%%
%%
\renewcommand{\thesisTitle}{Алгоритм оценки стиля вождения транспортного средства на основе данных мобильного устройства водителя}
%\newcommand{\thesisDegree}{бакалавра}% магистра или специалиста%
\newcommand{\thesisDegree}{магистерская диссертация}% дипломный проект, дипломная работа, магистерская диссертация %c 2020
\newcommand{\thesisTitleEn}{Driver behaviour scoring algorithm based on mobile phone data} %2020
\newcommand{\thesisDeadline}{18.06.2020}
\newcommand{\thesisStartDate}{09.02.2020}
\newcommand{\thesisYear}{2020}
%%
%%
\newcommand{\group}{3640201/80201} % заменить вместо N номер группы
\newcommand{\thesisSpecialtyCode}{02.04.01}% код направления подготовки
\newcommand{\thesisSpecialtyTitle}{Математика и компьютерные науки} % наименование направления/специальности
\newcommand{\thesisOPPostfix}{02} % последние цифры кода образовательной программы (после <<_>>)
\newcommand{\thesisOPTitle}{Организация и управление суперкомпьютерными системами}% наименование образовательной программы
%%
%%
\newcommand{\institute}{
	% Название института
	%Институт компьютерных наук и технологий
	%Гуманитарный институт
	%Инженерно-строительный институт
	%Институт биомедицинских систем и технологий
	%Институт металлургии, машиностроения и транспорта
	%Институт передовых производственных технологий
	Институт прикладной математики и механики
	%Институт физики, нанотехнологий и телекоммуникаций
	%Институт физической культуры, спорта и туризма
	%Институт энергетики и транспортных систем
	%Институт промышленного менеджмента, экономики и торговли
}%
%%
%%




%%% Задание ключевых слов и аннотации
%%
%%
%% Ключевых слов от 3 до 5 слов или словосочетаний в именительном падеже именительном падеже множественного числа (или в единственном числе, если нет другой формы) по правилам русского языка!!!
%%
%%
\newcommand{\keywordsRu}{Оценка стиля вождения, Анализ данных, Сенсоры мобильного телефона, Кластерный анализ, Безопасность, Страхование на основе пользования, Телематика, Метод К-средних, Транспортное средство, Компьютерная диагностика автомобиля, Водитель, Алгоритм, Микроэлектромеханические системы, Аварийные ситуации} % ВВЕДИТЕ ключевые слова по-русски
%%
%%
\newcommand{\keywordsEn}{Driver behaviour scoring, Data analysis, mobile phone sensors, cluster analysis, safety, Usage-based insurance, Telematics, K-means clustering, Vehicle, On-board diagnostics, Driver, Algorithm, Microelectromechanical systems, Road accidents} % ВВЕДИТЕ ключевые слова по-английски
%%
%%
%% Реферат не более 600 знаков на русский или английский текст
\newcommand{\abstractRu}{В современных системах, обеспечивающих безопасность дорожного движения, актуальна задача оценки стиля вождения транспортного средства. Наиболее исследованным и популярным подходом в решении этой задачи является использование данных специализированных подключенных к транспортному средству устройств. Использование таких устройств сопровождается рядом технических ограничений и часть транспортных средств оказывается неохваченной. В то время как качество работы большинства современных методов анализа данных в большей степени зависит от количества наблюдений, недостаточный охват пользователей систем является важной для рассмотрения проблемой. Для увеличения охвата наблюдений требуется рассмотреть альтернативные неспециализированные источники данных. Такими источниками могут являться мобильные устройства, однако применение таких данных в задачах оценки стиля вождения слабо освещено в современных исследованиях. В данной работе рассматриваются методы обработки данных сигнала микроэлектромеханических систем мобильных устройств для выявления событий, произошедших в течении поездки транспортного средства и подход к классификации поездок на основе выявленных событий. Результатом работы является программный код реализующий описываемый алгоритм. В рамках разработки проводится исследование основных параметров, влияющих на работу алгоритма, и приводятся предложения по их настройке. Алгоритм применен к собранным из открытых ресурсов наборам данных с целью проведения исследования применимости метода на практике. В реализации программы использованы наиболее современные подходы к обработке данных, позволяющие сократить усилия при интеграции в крупные системы.} % ВВЕДИТЕ текст аннотации по-русски
%%
%%
\newcommand{\abstractEn}{In modern road traffic safety systems important to score driver behaviour. The most researched and popular approach to solving this problem is the use of data from specialized on-board diagnostics units. The use of such devices is accompanied by a number of technical limitations and some of the vehicles are not considered. While the quality of application of modern data analysis methods is depends on the number of observations, insufficient number of system users is an important issue to consider. To increase the coverage of observations, need to research alternative non-specialized data sources. Mobile devices may be such data sources, but the use of such data for driver behaviour scoring is poorly researched. This thesis discusses preprocessing methods for data of MEMS-sensors to identify events that occurred during a vehicle trip and an approach to classifying trips based on identified events. Outcome of the thesis was program code that implements the described algorithm. As part of the development, a study is carried out of the main parameters that affect the operation of the algorithm and offers suggestions for setting them up. The algorithm is applied to data sets collected from open sources in order to conduct a study of the applicability of the method in practice. The most modern approaches to data processing were applied in the development, that allows to reduce efforts during integration of algorithm into large systems.
} % ВВЕДИТЕ текст аннотации по-английски




%%% Не меняем дальнейшую часть - Do not modify the rest part
%%
%%
%%
%%
\newcommand{\HeadTitle}{\HeadDegree~\HeadDep}
\newcommand{\HeadApTitle}{\HeadApDegree~\HeadApDep}
\newcommand{\thesisOPCode}{\thesisSpecialtyCode\_\thesisOPPostfix}% код образовательной программы
\newcommand{\thesisSpecialtyCodeAndTitle}{\thesisSpecialtyCode~\thesisSpecialtyTitle}% Код и наименование направления/специальности
\newcommand{\thesisOPCodeAndTitle}{\thesisOPCode~\thesisOPTitle} % код и наименование образовательной программы
%%
%%
\hypersetup{%часть болка hypesetup в style
	pdftitle={\thesisTitle},    % Заголовок pdf-файла
	pdfauthor={\AuthorFull},    % Автор
	pdfsubject={Выпускная квалификационная работа \thesisDegree. Шифр и наименование направления подготовки: \thesisSpecialtyCodeAndTitle. \abstractRu},      % Тема
	pdfcreator={LaTeX, SPbPU-student-thesis-template},     % Приложение-создатель
	%		pdfproducer={},  % Производитель, Производитель PDF % будет выставлена автоматически
	pdfkeywords={\keywordsRu}
}
%%
%%
%% вспомогательные команды
\newcommand{\firef}[1]{рис.\ref{#1}} %figure reference
\newcommand{\taref}[1]{табл.\ref{#1}}	%table reference
%%
%%
%% Архивный вариант задания ключевых слов, аннотации и благодарностей
% Too hard to export data from the environment to pdf-info
% https://tex.stackexchange.com/questions/184503/collecting-contents-of-environment-and-store-them-for-later-retrieval
%заменить NewEnviron на newenvironment для распознавания команды в TexStudio
%\NewEnviron{keywordsRu}{\noindent\MakeUppercase{\BODY}}
%\NewEnviron{keywordsEn}{\noindent\MakeUppercase{\BODY}}
%\newenvironment{abstractRu}{}{}
%\newenvironment{abstractEn}{}{}
%\newenvironment{acknowledgementsRu}{\par{\normalfont \acknowledgements.}}{}
%\newenvironment{acknowledgementsEn}{\par{\normalfont \acknowledgementsENG.}}{}


%%% Переопределение именований %%% Не меняем - Do not modify
%\newcommand{\Ministry}{Минобрнауки России}
\newcommand{\Ministry}{Министерство науки и высшего образования Российской~Федерации} %с 2020
\newcommand{\SPbPU}{Санкт-Петербургский политехнический университет Петра~Великого}
%% Пробел между И. О. не допускается.
\renewcommand{\alsoname}{см. также}
\renewcommand{\seename}{см.}
\renewcommand{\headtoname}{вх.}
\renewcommand{\ccname}{исх.}
\renewcommand{\enclname}{вкл.}
\renewcommand{\pagename}{Pages}
\renewcommand{\partname}{Часть}
\renewcommand{\abstractname}{\textbf{Аннотация}}
\newcommand{\abstractnameENG}{\textbf{Annotation}}
\newcommand{\keywords}{\textbf{Ключевые слова}}
\newcommand{\keywordsENG}{\textbf{Keywords}}
\newcommand{\acknowledgements}{\textbf{Благодарности}}
\newcommand{\acknowledgementsENG}{\textbf{Acknowledgements}}
\renewcommand{\contentsname}{Content} %
%\renewcommand{\contentsname}{Содержание} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
%\renewcommand{\contentsname}{Оглавление} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
\renewcommand{\figurename}{Рис.} % Стиль СПбПУ
%\renewcommand{\figurename}{Рисунок} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.9)
\renewcommand{\tablename}{Таблица} % (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.10)
%\renewcommand{\indexname}{Предметный указатель}
\renewcommand{\listfigurename}{Список рисунков}
\renewcommand{\listtablename}{Список таблиц}
\renewcommand{\refname}{\fullbibtitle}
\renewcommand{\bibname}{\fullbibtitle}

\newcommand{\chapterEnTitle}{Сhapter title} % <- input the English title here (only once!)
\newcommand{\chapterRuTitle}{Название главы}          % <- введите
\newcommand{\sectionEnTitle}{Section title} %<- input subparagraph title in english
\newcommand{\sectionRuTitle}{Название подраздела} % <- введите название подраздела по-русски
\newcommand{\subsectionEnTitle}{Subsection title} % - input subsection title in english
\newcommand{\subsectionRuTitle}{Название параграфа} % <- введите название параграфа по-русски
\newcommand{\subsubsectionEnTitle}{Subsubsection title} % <- input subparagraph title in english
\newcommand{\subsubsectionRuTitle}{Название подпараграфа} % <- введите название подпараграфа по-русски